{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018520",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023512",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은향교\n\n(報恩鄕校)"
    },
    "text": "報恩郷校 (報恩鄕校)\\n\n忠清北道報恩郡報恩邑に位置するのは、朝鮮前期の第4代世宗の時に設立された村の学校です。この施設は、教育と教化のために創立され、賢儒の位牌が奉安されました。仁祖以降、何度か再建や修復が行われ、大成殿や明倫堂の建物が残っています。明倫堂は、木造瓦家で、1871年には大院君の書院撤廃令により象賢書院の講堂が移築されて建てられました。大成殿には、五聖、十哲、宋朝四賢、韓国の十八賢の位牌が奉納されています。朝鮮時代には、国家から土地や戦功、奴婢などが提供され、教官が教えていましたが、甲午改革以降は新学制の実施により教育的な機能はなくなり、春と秋に釈典を行うだけとなりました。この村の学校は、1981年に忠清北道の有形無形文化財に指定されています。所蔵品には、「純庵集」などの文集や「勉強者聖蹟図」などが含まれます。現在は、1人の教育者と葬儀の寿命が運営を担っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "報恩郷校はいつ設立されましたか？",
            "answer": "報恩郷校は朝鮮前期の第4代世宗の時に設立されました。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "報恩郷校は忠清北道報恩郡報恩邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校は何のために創立されましたか？",
            "answer": "報恩郷校は教育と教化のために創立されました。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校にはどのような建物が残っていますか？",
            "answer": "報恩郷校には大成殿や明倫堂の建物が残っています。"
        },
        {
            "question": "明倫堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "明倫堂は木造瓦家で、1871年には象賢書院の講堂が移築されて建てられました。"
        },
        {
            "question": "大成殿には何が奉納されていますか？",
            "answer": "大成殿には五聖、十哲、宋朝四賢、韓国の十八賢の位牌が奉納されています。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校は何に指定されていますか？",
            "answer": "報恩郷校は1981年に忠清北道の有形無形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校にはどのような所蔵品がありますか？",
            "answer": "報恩郷校には「純庵集」などの文集や「勉強者聖蹟図」などが所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "現在の報恩郷校の運営は誰が行っていますか？",
            "answer": "現在の報恩郷校の運営は1人の教育者と葬儀の寿命が行っています。"
        },
        {
            "question": "報恩郷校は何時に何を行っているのですか？",
            "answer": "報恩郷校は春と秋に釈典を行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 290,
        "QA": 349
    }
}